\chapter{Deel 3: Start to... lifelong learning}
\label{deel3eventbijwonen}
\thispagestyle{chapternohead}

Ik heb op 7 december deelgenomen aan het event van Capitant over "Alternative Investing in Football".
Ik vond dit een interessant event omdat het me verbaasd heeft wat een verschil er is tussen goede en slechte infrastructuur en management en van voetbalploegen.

Zo is me bijgebleven dat de impact van de winst dat voetbalploegen maken vaker een kleinere weerslag heeft dan de impact van het verlies dat de voetbalploegen maken in hun omzet van kapitaal. Ook heeft het voorbeeld van STVV me verbaasd. Dit was een voorbeeld van hoe een stadion multifunctioneel kan gebruikt worden. STVV heeft een volledige ondergrondse parking onder hun voetbalveld. Ze hebben een hotel met skyboxen als kamers die overdag als kantoor kunnen dienen, 's nachsts als hotelkamer doordat er een bed uit de muur kan uitgeklapt worden en in het weekend kunnen dezelfde kamers als skybox gebruikt worden om de voetbal te kunnen kijken op het veld. Hierdoor kunnen ze dus door een kleine extra kost meer inkomsten genereren en de kamer altijd verhuren voor verschillende gelegenheden.

Een van de positieve dingen die me bijgebleven waren,  is dat er voetbalploegen zijn die beheerd worden door de supporters van de ploeg doordat ze als lidmaatschap werken per supporter. 51\% van de aandelen blijven in de handen van de supporters en de rest is voor het bestuur, sponsors enz. Voorbeelden hiervan zijn REAL Madrid FC en FC Barcelona.

Een van de negatieve dingen dat vermeld waren, en ik vond dit wel interessant om te weten, is dat België met zijn stadions bij de top 3 van landen met de oudste stadions en minst entertainde stadions behoren. Stadions zoals Juventus waar er een heel winkelcentrum ingebouwd is, trekken meer supporters die vroeger naar de wedstrijd komen aan omdat er meer belevenis is. Je kan er iets eten of winkelen uren voor de match. Hierdoor maakt Juventus veel meer winst doordat de supporters meer geld uitgeven. Dat is in België nergens te beleven.

Ik vond de avond zelf wel goed georganiseerd. Het was een duidelijk ontvangst waar het event doorging en achteraf was er nog een kleine receptie.

\url{http://capitant.be/events/show/274}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "masterproef"
%%% End:
