\chapter{Persoonlijke evaluatie en kritische reflectie}
\label{persoonlijkeevaluatie}
\thispagestyle{chapternohead}

% Hier geef je een persoonlijke evaluatie van het gOPO ‘Beleggen anders bekeken’ en het opstellen van dit portfolio:

\section{Mijn ervaringen}
%Hier moet ik mijn ervaringen nog schrijven. \todo[inline]{Wat wordt hier bij verwacht? of wat wordt hieronder verstaan?}

Ik vond het vak zelf zeer interessant en leerrijk, en zou het zeker andere mensen aanraden. Het is vaak wel zwoegen en zweten om bepaalde informatie te begrijpen of te vinden in de boek of op het internet. Ik vond wel dat er wat meer uitgewerkte voorbeelden zouden mogen staan in de boek over hoe alles zou kunnen berekend worden of welke delen zoals de vermogensbalans relevant zijn voor andere delen zoals het budget bijvoorbeeld.


\section{Wat zijn de 3 belangrijkste dingen die je hebt bijgeleerd?}
\begin{enumerate}
	\item Hoe je een vermogensbalans moet opstellen vond ik wel zeker belangrijk van hetgene ik bijgeleerd heb.
	\item Hoeveel soorten beleggingsproducten er bestaan en hoeveel varianten is toch wel iets belangrijk dat ik heb bijgeleerd.
	\item Hoe je aan de hand van bepaalde doelstellingen en hun prijs een idee kan krijgen hoeveel je zou moeten sparen per maand rekening houdend met je budget en vermogensbalans.
\end{enumerate}

\section{Wat vond ik moeilijk?}
Voor het tweede gedeelte van ons portfolio, moesten we beleggingsproducten zoeken waarin we onze 50000~\euro{} wilden beleggen. Ik vond het opzoeken en vinden van goede obligaties en kasbons en fondsen heel erg moeilijk.

\section{Hoe zie ik mijn eigen financiële toekomst en hoe ga ik dit aanpakken?}

Ik zie mijn eigen financiële toekomst voorzichtig maar positief in. De economische markt zit ingewikkeld in elkaar en het leven is veel duurder geworden tegenover vroeger. Het is belangrijk om genoeg te sparen en op je geld te letten waar mogelijk. Maar ook best om verstandig je geld te beleggen indien mogelijk en proberen winst te maken op verschillende manieren. Maar ik ga zeker geen risicovolle ingrepen doen. Ik ga het zo veilig mogelijk houden.

%\section{Andere items}



%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "masterproef"
%%% End: 
